Sel 18 Mail 1887.
Kaibas Johan Rosenthal, kes Krimanin ellab, et kui tema soldatis lännu, om Kirbo Jaan Rosenthal tema käest 40 wakka kartoflit ostnu ja massnu selle est 30 rubl, ent kui Jaan Rosenthal tema kartofli ärra wõtnu kewade sis ollewat tema enegi 29 wakka kartoflit sanu, nüid ollewat Jaan Rosenthal 9 rubl 70 kop tema palkast kinni wõtnu, tõiselt ollnu temal kaub, et Jaan Rosenthal tema kartofli ülles wõtma pidanu, ent sügise ei ollewat Jaan Rosenthal tema kartoflit ülles wõtnu, tema om sis essi neid wõtta lasknu, kelle est 2 rubl massnu, seda raha nõuab tema tagassi. Kolmandamalt ollewat Daniel Rosenthal temma wastutamise päle Jaan Rosenthalile lainanu 12 rubl, seda raha ollewat temma Daniel Rosenthalil ärra massnu ent Jaan Rosenthal ei massa temale seda ja pallus et Kohus seda massma sunis. Neljandamalt ollewat tema 60 rubl Jaan Rosenthalile lainanu, selle est lubanu Jaan Rosenthal 6 prozenti massa, asta aigo ollnu se raha Jaan Rosenthali käen, ent prozente ei olle massnu ja pallus et kohus seda massma sunis.
Kirbo Jaan Rosenthal wastutas selle päle, et tema ostnu kül ütte kuhja kartoflit kaibaja käest 70 kop raha ollnu kaubeltu ja müija om üttelnu et seal kuhjan päle 40 wakka kartoflit om ja tema andno selle päle 30 rubl käeraha ent kaibaja wennad mõtnuwa nkewade need kartoflit temale kätte ja se kuhi andno enegi 29 wakka kartoflit wälja, selle perra tullnu temale 9 rubl raha tagasi mis tema kaibaja palkast ka ärra wõtnu, tõise kaibuse päle, et tema kauba perra pidanu kaibaja essi kartofli ülles wõtma, kolmanda kaibuse päle, et tema se rubl ärra om massnu nink nimelt kaibaja Uhri parrandamise ta jures sanu se raha ärra selletedo ja nellanda kaibuse päle, et selle 60 rubl prozente est ollnu Johan Rosenthalile 2 wakka kartoflit maad.
Johan Rosenthal eis wõtta seda wastutust mitte õiges enge jäi omma nõudmise jurde ent tunistajat es olle temal anda.
Mõistetu: et Johan Rosenthali nõudmise kaibuse wasto Jaan Rosenthal tühjas om mõista selle et tema neid kaibusi põhjendada ei jõua.
Se mõistus sai § 773 ja 774 perra kulutedo ja õpetus leht wälja antu.
Päkohtumees: Johan Link XXX
Kohtumees  Jürri Kärn XXX
" Johan Opman XXX
" Johan Kliim XXX
